// SooratQuraish.js
const SooratQuraishswal = [
  {
    question: "سورت قریش ۔۔۔۔۔ سورت ہے",
    options: [
      "مکی",
      "مدنی",
      ],
    correctAnswer: "مکی",
  },{
    question: "سورت قریش قرآن کی کتنے نمبر سورت ہے؟",
    options: [
      "106",
      "107",
      "108",
      "105"],
    correctAnswer: "106",
  },{
    question: "قریش کے لوگوں کو ۔۔۔۔ کہا جاتا تھا",
    options: [
      "اصحاب کہف",
      "اصحاب الایلاف",
      "قریشی",
      "مکی لوگ"],
    correctAnswer: "اصحاب الایلاف",
  },{
    question: "مکہ کے لوگ تجارت کے لیے گرمیوں میں ۔۔۔۔ اور سردیوں میں ۔۔۔ کی طرف جاتے تھے",
    options: [
      "(سردی)یمن(گرمی) ، شام ",
      "شام(گرمی) ، یمن(سردی)",
      "(سردی)نجران(گرمی)، طائف",
      "(سردی)حجاز(گرمی)، کوفہ"],
    correctAnswer: "شام(گرمی) ، یمن(سردی)",
  },{
    question: "الایلاف میں ل ۔۔۔ کے معنوں میں ہے",
    options: [
      "زندگی و موت",
      "تعجب و تعلیل",
      "جاڑے و گرمی",
      "الف اور ب دونوں"],
    correctAnswer: "تعجب و تعلیل",
  },{
    question: "قریش کی معیشت کا دارومدار ۔۔۔۔ سے تجارت پر تھا",
    options: [
      "یمن اور شام",
      "یمن",
      "شام",
      "مکہ"],
    correctAnswer: "یمن اور شام",
  },{
    question: "اللہ نے اہل قریش کو ۔۔۔۔ سے بچایا",
    options: [
      "ابرھہ کے ظلم سے",
      "بھوک کے عذاب سے",
      "غربت سے",
      "الف اور ب دونوں"],
    correctAnswer: "الف اور ب دونوں",
  },{
    question: "قریش کے سردار کون تھے",
    options: [
      "یاشم",
      "عبد شمس",
      "عبد مناف",
      "مطلب اور نوفل"],
    correctAnswer: "عبد مناف",
  },{
    question: "قریش کے سردار کے کتنے بیٹے تھے؟",
    options: [
      "2",
      "3",
      "4",
      "5"],
    correctAnswer: "4",
  },{
    question: "تجارت کی وجہ سے مکہ ۔۔۔ کا مرکز بن گیا",
    options: [
      "جزیرہ قریش",
      "جزیرہ مدینہ",
      "جزیرہ مکہ",
      "جزیرۃ العرب"],
    correctAnswer: "جزیرۃ العرب",
  },{
    question: "ہاشم کی تجارت بلاد قریش اور ۔۔۔ کے درمیان ہوئ",
    options: [
      "یمن اور شام",
      "مصر و شام",
      "مکہ و مدینہ",
      "قبائل قریش"],
    correctAnswer: "مصر و شام",
  },{
    question: "مکہ میں آنے سے پہلے قریش ۔۔۔۔۔۔",
    options: [
      " تاجر تھے",
      "جنگجو تھے",
      "بھوک سے مر جاتے تھے",
      "امن میں تھے"],
    correctAnswer: "بھوک سے مر جاتے تھے",
  },
];

export default SooratQuraishswal;
